<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Connecter Magento 2 et ERP : Lumao gère votre Projet de A à Z on Développement Magento</title><link>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/erp/</link><description>Recent content in Connecter Magento 2 et ERP : Lumao gère votre Projet de A à Z on Développement Magento</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-ch</language><lastBuildDate>Sun, 16 Dec 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/erp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cegid, logiciels de gestion et solutions ERP pour entreprises</title><link>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/erp/cegid/</link><pubDate>Mon, 18 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/erp/cegid/</guid><description>💡 Cet article est désormais disponible dans sa version à jour sur le site Magento de Spiriit. À découvrir ici Les experts-comptables connaissent bien les solutions proposées par Cegid. En effet, cet éditeur français fournit des logiciels de gestion spécialisés à un expert-comptable sur deux. Créée dans les années 80, cette entreprise a pris à bras le corps les enjeux de la gestion financière, comptable et fiscale. Cegid propose aussi un [progiciel ERP](/ecommerce/cms/magento/erp/) (Enterprise Resource Planning) aux TPE/PME.</description></item><item><title>Microsoft Dynamics | ERP et Applications pros de gestion</title><link>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/erp/dynamics/</link><pubDate>Mon, 18 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/erp/dynamics/</guid><description>Microsoft accompagne les entreprises dans leur stratégie de croissance en leur proposant une suite d’applications professionnelles. Elles sont réunies dans l’offre Microsoft Dynamics 365. Cette gamme très complète couvre les besoins de gestion en matière de finances, marketing, ventes, opérations, ressources humaines et service client. Ces différents produits vous aident à récolter, centraliser et analyser de multiples données. Celles-ci vous aident à prendre des décisions et participent à la croissance de votre entreprise.</description></item><item><title>Sage : ERP et solution complète de gestion d’entreprise</title><link>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/erp/sage/</link><pubDate>Mon, 18 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/erp/sage/</guid><description>De nombreux aspects de l’activité d’une entreprise demandent à la fois du temps et de l’expertise… et ont tendance à vous détourner de votre cœur de métier. Heureusement, les ERP (Enterprise Resource Planning) vous aident à piloter tous les processus opérationnels de votre entreprise depuis une seule et même plateforme. Désormais, ces solutions de gestion intégrée sont très riches et couvrent de nombreux domaines, de la comptabilité à la paie, en passant par la gestion des stocks, de projet, de la relation client… Elles sont la spécialité de la société anglaise Sage, un éditeur de logiciels qui s’adresse à tous les entrepreneurs : indépendants, start-up, PME, ETI, grandes entreprises… et cabinets d’expertise-comptable.</description></item><item><title>SAP ERP, la gestion de votre grande ou moyenne entreprise</title><link>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/erp/sap/</link><pubDate>Mon, 18 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/erp/sap/</guid><description>Intégrez l’ensemble des processus de votre entreprise dans un seul et même système : l’ERP (Enterprise Resource Planning). Les solutions sont (très) nombreuses sur le marché et toutes ne sont pas forcément adaptées à vos besoins ou à votre budget. Depuis de nombreuses années, SAP domine largement. Cet éditeur allemand propose des suites ERP adoptées par des dizaines de milliers d’entreprises à travers le monde. Puissante et complète, cette solution offre de nombreux avantages.</description></item></channel></rss>