<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Solution de Paiement en Ligne | Comment Choisir ? on Développement Magento</title><link>https://lumao.ch/ecommerce/tunnel-de-vente/paiement/</link><description>Recent content in Solution de Paiement en Ligne | Comment Choisir ? on Développement Magento</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-ch</language><lastBuildDate>Mon, 12 Nov 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lumao.ch/ecommerce/tunnel-de-vente/paiement/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>CyberSource : gérez tous vos paiements et réduisez la fraude</title><link>https://lumao.ch/ecommerce/tunnel-de-vente/paiement/cybersource/</link><pubDate>Wed, 24 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lumao.ch/ecommerce/tunnel-de-vente/paiement/cybersource/</guid><description>Cette société américaine de gestion de paiements en ligne a été créée en 1994. Cette pionnière bénéficie par conséquent d’une solide expérience et d’un savoir-faire unique. Filiale de Visa, CyberSource s’est spécialisé dans les solutions de paiement sur internet. Elle propose aussi aux marchands de puissants outils de lutte contre la fraude. Il s’agit là d’un véritable enjeu pour les e-commerçants, lesquels, lorsqu’ils en sont conscients, consacrent des ressources toujours plus conséquentes dans la détection et la prévention de paiements frauduleux.</description></item><item><title>Ogone : solution de paiement en ligne Ingenico ePayments</title><link>https://lumao.ch/ecommerce/tunnel-de-vente/paiement/ogone/</link><pubDate>Wed, 24 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lumao.ch/ecommerce/tunnel-de-vente/paiement/ogone/</guid><description>Depuis 2013, Ogone appartient à la société française Ingenico Group. Cette solution de paiement en ligne rejoint ainsi un des leaders mondiaux du secteur. Acteur historique de la gestion des transactions e-commerce, Ogone offre une plateforme complète et performante, laquelle peut s’interfacer avec de multiples CMS comme Magento ou PrestaShop. Elle est idéale pour les stratégies transfrontalières et multicanal.
Présentation d’Ogone, actuel Ingenico ePayments La société belge Ogone, spécialiste européen des transactions en ligne, a été acquise par Ingenico Group en 2013.</description></item><item><title>PayPal : solution de paiement pour votre boutique en ligne</title><link>https://lumao.ch/ecommerce/tunnel-de-vente/paiement/paypal/</link><pubDate>Wed, 24 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lumao.ch/ecommerce/tunnel-de-vente/paiement/paypal/</guid><description>Pour qu’un site e-commerce enregistre des ventes, il doit réussir à convaincre un visiteur de passer à l’achat. Deux éléments sont essentiels pour optimiser le taux de conversion de la boutique : la confiance qu’elle inspire à l’internaute et sa simplicité d’utilisation. En tant que solution de paiement, PayPal répond pleinement à ces impératifs. Elle est en effet connue par une grande majorité d’internautes, et ce, dans le monde entier. Et en un seul clic, le règlement est réalisé : pas besoin de rentrer les informations de sa carte bancaire à chaque achat.</description></item><item><title>PayZen : solution française de paiement en ligne</title><link>https://lumao.ch/ecommerce/tunnel-de-vente/paiement/payzen/</link><pubDate>Wed, 24 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lumao.ch/ecommerce/tunnel-de-vente/paiement/payzen/</guid><description>💡 Cet article est désormais disponible dans sa version à jour sur Spiriit. A découvrir ici Pour que votre site e-commerce enregistre des ventes, celui-ci doit évidemment proposer aux acheteurs des solutions de [paiement](/ecommerce/tunnel-de-vente/paiement/). Elles sont multiples. Si vous souhaitez que vos clients règlent leurs achats en ligne, vous devrez sans doute mettre en place une solution qui leur permet d’utiliser leur carte bancaire. Un contrat VAD avec une banque est alors nécessaire ; mais vous n’êtes pas obligé d’intégrer la solution de cet établissement bancaire.</description></item></channel></rss>