<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Magento et CRM : Connaissez vos Clients et leurs Besoins on Développement Magento</title><link>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/crm/</link><description>Recent content in Magento et CRM : Connaissez vos Clients et leurs Besoins on Développement Magento</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-ch</language><lastBuildDate>Sun, 16 Dec 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/crm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>OroCRM | Ciblez vos clients et vos actions marketing</title><link>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/crm/orocrm/</link><pubDate>Mon, 18 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/crm/orocrm/</guid><description>💡 Cet article est désormais disponible dans sa version à jour sur le site Magento de Spiriit. À découvrir ici Si vous commercialisez vos produits sur un site e-commerce développé sous Magento, alors OroCRM est fait pour vous. Certes, cet outil de gestion de la relation client peut se connecter à bien d’autres applications, mais c’est avec Magento que son utilisation est optimisée. En effet, ce [CRM](/ecommerce/cms/magento/crm/) open source a été créé par des anciens de Magento, dont le co-fondateur de la célèbre plateforme e-commerce.</description></item><item><title>Salesforce, CRM qui facilite votre gestion de la relation client</title><link>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/crm/salesforce/</link><pubDate>Mon, 18 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/crm/salesforce/</guid><description>La gestion de la relation client (GRC) est devenue un enjeu majeur pour les entreprises. En effet, grâce à la collecte de multiples données, il est possible de connaître parfaitement ses clients, de répondre à leurs besoins et d’anticiper leurs attentes. De nombreux outils permettent désormais de gérer efficacement ces données : les CRM (Customer Relationship Management). Salesforce est devenu en quelques années le leader mondial de ce type de logiciels de gestion, hébergés dans le cloud et disponibles en mode SaaS.</description></item><item><title>SugarCRM, logiciel de gestion de la relation client</title><link>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/crm/sugarcrm/</link><pubDate>Mon, 18 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/crm/sugarcrm/</guid><description>Construire des relations uniques avec vos clients : voilà un objectif que les CRM vous aident à atteindre. En effet, ces puissants outils de gestion centralisent toutes les données relatives à vos clients ainsi qu’à vos prospects, et répertorient l’ensemble de leurs interactions avec votre entreprise. Si vous aussi, vous placez le client au cœur de votre stratégie, vous avez besoin d’un CRM. Mais lequel choisir ? Nous vous proposons de découvrir un des leaders en la matière et qui se distingue souvent par son bon rapport qualité-prix : SugarCRM.</description></item></channel></rss>