<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Magento 2, Solution et des fonctionnalités pour votre boutique on Développement Magento</title><link>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/</link><description>Recent content in Magento 2, Solution et des fonctionnalités pour votre boutique on Développement Magento</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-ch</language><lastBuildDate>Fri, 29 Aug 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Agence Magento Hyvä &amp; Adobe Commerce Hyva</title><link>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/hyva/</link><pubDate>Wed, 12 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/hyva/</guid><description>Hyvä, c’est le rêve du développeur à l’utilisateur : un frontend intuitif, performant, autonome et parfaitement optimisé pour accroître les performances des boutiques sur lesquelles il est utilisé. Aussi, vous l’aurez su avant tout le monde, Lumao est votre nouvelle agence Magento &amp;amp; Hyvä. Découvrez-la !
Tout d’abord, Magento Hyvä : de quoi parle-t-on ? Sur internet, où tout n’est que développement (ou presque), les développeurs déploient des sites internet, des applications web et des applications mobiles.</description></item><item><title>Salaire Developpeur Magento : Baromètre brut / net en France</title><link>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/salaire-developpeur/</link><pubDate>Tue, 08 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/salaire-developpeur/</guid><description>Vous souhaitez savoir combien gagne un développeur Magento chaque mois ? Que cela soit pour orienter votre carrière, négocier un futur poste, savoir combien payer un prestataire Magento 2 ou un consultant Magento, vous êtes au bon endroit.
Quelle est la mission du développeur Magento ? Quelle que soit sa plateforme de prédilection, le développeur web est recherché pour sa capacité à imaginer, créer, rendre fonctionnel, mettre en ligne, maintenir et faire évoluer une plateforme, spécialement dans le domaine du e-commerce.</description></item><item><title>Liste des fonctionnalités de Magento - Agence LUMAO</title><link>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/fonctionnel/</link><pubDate>Sat, 09 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/fonctionnel/</guid><description>Voici une liste des fonctionnalités de Magento 2.
Entités Attribut On peut créer des attributs sur les clients (EE), adresses (EE), produits, retours (EE) et avis clients. Également sur les catégories sans UI.
Ces attributs, pour les produits et catégories, sont associés à un jeu d&amp;rsquo;attribut. Une télévision n&amp;rsquo;a pas les mêmes attributs qu&amp;rsquo;une chaussure.
On peut créer des attributs de ces types :
Texte Textarea Wysiwyg Page builder Date Oui/non Multi-select Liste déroulante Prix Media Taxe - écotaxe Swatch visuel - le sélecteur de déclinaisons contient une photo ou une couleur Swatch texte - le sélecteur de déclinaisons contient un texte, par ex les tailles d&amp;rsquo;un t-shirt Block Un block est un bout de contenu qui peut être utilisé à plusieurs endroits sur le site.</description></item><item><title>Module Magento : extension pour votre boutique en ligne</title><link>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/module/</link><pubDate>Tue, 13 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/module/</guid><description>Les sites internet, comme les habitudes des consommateurs, évoluent avec le temps. Ils s’enrichissent de nouvelles fonctionnalités et options, lesquelles améliorent la navigation de l’internaute ainsi que la gestion du back-office et des ventes. Ces fonctionnalités supplémentaires sont packagées dans des extensions, des modules à intégrer dans Magento, plateforme sur laquelle est développé le site. Il existe des centaines et des centaines de modules Magento. Nous vous proposons d’en savoir plus sur ce riche catalogue.</description></item><item><title>Magento 2 Certified Developer | Lumao, agence certifiée Magento</title><link>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/certified-developer/</link><pubDate>Tue, 29 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/certified-developer/</guid><description>Notre agence Lumao est composée de développeurs experts Magento. Ce CMS e-commerce, le plus utilisé par les e-commerçants, n’a pas de secrets pour nous. Notre équipe dispose de l’ensemble des certifications Magento attestant des compétences techniques de nos spécialistes e-commerce.
Les certifications Magento Lancé en 2012 par Magento, le programme de certification Magento est ouvert à tous, mais nécessite d’être un développeur Magento confirmé. Ces certifications garantissent de réelles compétences quant à l’utilisation de ce CMS e-commerce.</description></item><item><title>Magento CMS : créer et gérer les contenus d'une boutique</title><link>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/cms-contenu/</link><pubDate>Tue, 29 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/cms-contenu/</guid><description>Pendant longtemps, les e-commerçants se contentaient, sur leur boutique en ligne, de proposer des produits et d’en assurer la commande. Désormais, un site e-commerce ne peut plus se résumer à un catalogue produits et à une compilation de solutions de paiement et de livraison. Les internautes réclament des informations de qualité, des contenus riches et variés qui les aident non seulement à trouver le bon produit, mais aussi à en connaître le descriptif complet, à prendre connaissance des utilisations possibles du produit, à découvrir la marque ou l’entreprise, etc.</description></item><item><title>Moteur de recherche interne intelligent : vendez mieux et plus</title><link>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/moteur-recherche/</link><pubDate>Tue, 29 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/moteur-recherche/</guid><description>💡 Cet article est désormais disponible dans sa version à jour sur le site Magento de Spiriit. À découvrir ici Afin d’améliorer l’expérience utilisateur (UX) et de faciliter l’acte d’achat ainsi que la navigation des internautes, il est nécessaire pour un site e-commerce d’avoir un moteur de recherche interne. Ce que permet le CMS e-commerce [Magento](/ecommerce/cms/magento/). Nous allons voir qu’il est possible de le paramétrer pour en faire un véritable moteur de recherche intelligent.</description></item><item><title>Refonte Magento : confiez votre projet à Lumao</title><link>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/refonte/</link><pubDate>Tue, 29 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/refonte/</guid><description>Magento est un logiciel de gestion de contenu (CMS) open source gratuit dédié au e-commerce. Il permet de gérer facilement sa boutique en ligne et son catalogue produits. Comme tout bon CMS, Magento connait des évolutions et des mises à jour visant à améliorer son interface et ses fonctionnalités. Magento 2 a remplacé Magento 1, lequel disparaîtra en 2020. L’occasion pour les e-commerçants d’envisager une refonte de leur site, voire une migration vers Magento 2.</description></item><item><title>Développement Magento 2 : Réalisez votre Projet Web</title><link>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/developpement/</link><pubDate>Wed, 16 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/developpement/</guid><description>💡 Cet article est désormais disponible dans sa version à jour sur le site Magento de Spiriit. À découvrir ici La plateforme [Magento](/ecommerce/cms/magento/) est un CMS (Content Management System), c’est-à-dire un système de gestion de contenu permettant de créer et de développer des sites e-commerce. En effet, les boutiques en ligne sont réalisées soit sous Magento, soit sous Prestashop, soit via un développement spécifique HTML et PHP pour un site sur mesure.</description></item><item><title>Expert Magento 2 | Développeur Web et Equipe Magento</title><link>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/expert/</link><pubDate>Sun, 16 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/expert/</guid><description>14.02 2021 Partager sur Linkedin Partager sur Facebook Partager sur Twitter Au service de votre projet
e-commerce Depuis son lancement en 2008, la plateforme Magento est largement plébiscitée par les acteurs du e-commerce. La solution open source permet en effet de produire des boutiques en ligne performantes, stables et modulables.
S’il est relativement aisé d’installer la solution et d’utiliser le CMS, il devient rapidement complexe d’exploiter pleinement les outils disponibles, de faire évoluer le site, de le maintenir fonctionnel sur la durée, de le personnaliser totalement, de le connecter à un système d’information… Magento demande des compétences techniques particulières, d’autant plus depuis la sortie de Magento 2 en 2015.</description></item><item><title>Formation Magento 2 | Lumao, Agence de développement web</title><link>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/formation/</link><pubDate>Sun, 16 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/formation/</guid><description>Depuis son lancement en 2008, Magento remporte un franc succès auprès des e-commerçants. La plateforme de développement offre en effet de nombreuses fonctionnalités utiles et un environnement des plus performants. De très nombreuses boutiques en ligne fonctionnent d’ores et déjà sous Magento. L’arrivée d’une nouvelle version en 2015 confirme la réussite de la plateforme. Si tous les sites e-commerce n’ont pas encore pris la voie de Magento 2, vous et/ou vos équipes de développeurs avez besoin de vous former à ce nouvel outil.</description></item><item><title>Magento Solution Partner | Lumao, Agence Certifiée Magento</title><link>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/solution-partner/</link><pubDate>Sun, 16 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/solution-partner/</guid><description>Il existe plusieurs solutions pour développer et gérer un site de vente en ligne. Chez Lumao, nous avons choisi Magento, un CMS apparu sur le marché en 2008 et pour lequel nous nous sommes immédiatement passionnés. Cette plateforme « tout-en-un » de vente à distance offre en effet des possibilités techniques de haut vol. A tel point que, dans le monde, plusieurs centaines de milliers de sites fonctionnent actuellement sous Magento.</description></item><item><title>Optimisation Magento 2 : Améliorez vos Performances</title><link>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/optimisation/</link><pubDate>Sun, 16 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/optimisation/</guid><description>Le succès d’un site e-commerce se mesure principalement à son taux de conversion. Si celui-ci n’augmente pas suffisamment pour répondre à vos objectifs, voire qu’il chute dangereusement, il est temps d’envisager une stratégie d’optimisation. Lumao et ses experts Magento et e-commerce vous aident à identifier ces freins à la conversion qui pénalisent votre site. Ils trouvent également les solutions à mettre en place, toujours avec dans un souci de rentabilité et dans le respect de votre budget.</description></item><item><title>La Maintenance de votre Site Magento par des Experts</title><link>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/maintenance/</link><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/maintenance/</guid><description>💡 Cet article est désormais disponible dans sa version à jour sur le site Magento de Spiriit. À découvrir ici Le web est en évolution permanente. De nouvelles fonctionnalités et extensions sont progressivement disponibles pour enrichir les sites internet ; et à leurs côtés naissent aussi de nouvelles failles de sécurité et des sources potentielles de bugs. Autant dire que votre site e-commerce peut bénéficier de pistes d’amélioration significatives et souffrir de problèmes techniques graves.</description></item><item><title>Magento B2B Marketplace &amp; Fonctionnalités pour les Pros</title><link>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/b2b-marketplace/</link><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/b2b-marketplace/</guid><description>Depuis 2010, un nouveau business model s’impose dans le domaine du e-commerce : la marketplace. Celle-ci propose aux internautes les produits et/ou les services non plus d’un seul et unique vendeur, mais de plusieurs partenaires. Ce qui représente des avantages pour les clients, les vendeurs et pour l’administrateur de cette place de marché. Alors que Magento s’est largement positionné sur le site e-commerce B2C, la plateforme peut intégrer désormais des solutions pour créer et gérer une marketplace B2B.</description></item><item><title>Magento Connect : des Modules d’Extension pour votre Site</title><link>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/connect/</link><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/connect/</guid><description>Un gestionnaire de contenu tel que Magento dispose de fonctionnalités standards pour mettre en place un site de vente en ligne. Mais dès lors que vous souhaitez enrichir votre e-boutique de nouvelles fonctions, vous devez installer des modules d’extension. Ces derniers sont disponibles en nombre sur la plateforme e-commerce du CMS : Magento Marketplace, anciennement Magento Connect. De quoi s’agit-il exactement ? Comment installer une extension ? Quels modules choisir ?</description></item><item><title>Magento Download | Installation de la Solution sur votre Serveur</title><link>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/telecharger/</link><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/telecharger/</guid><description>Pour créer une boutique en ligne sur mesure, vous avez besoin d’un CMS, c’est-à-dire d’un gestionnaire de contenu (Content Management System). Ce type de logiciels open source sont nombreux sur le marché. Parmi eux, Magento, une plateforme lancée en 2008 et spécialisée dans la création de sites e-commerce. Comment télécharger et installer cette solution ?
Avant de commencer Avant tout, si vous souhaitez profiter des fonctionnalités de Magento pour votre activité commerciale en ligne, sachez que vous devez disposer de certains éléments :</description></item><item><title>Magento Marketplace, des Extensions E-Commerce par Milliers</title><link>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/marketplace/</link><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/marketplace/</guid><description>Lorsque vous installez Magento, de multiples fonctionnalités dites « natives » sont d’ores et déjà à votre disposition. Elles vous serviront à ajouter des options, des services et des modules à votre site de vente en ligne. Ces fonctionnalités remplissent de multiples objectifs : offrir une expérience de qualité aux internautes, fournir des rapports de performance du site, optimiser son référencement naturel, etc. Elles sont nombreuses, mais pour personnaliser votre boutique en ligne et la rendre réellement efficace, vous aurez besoin de nouvelles fonctionnalités.</description></item></channel></rss>