<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Moteur de Recommandation : Définition et Avantages on Développement Magento</title><link>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/recommandation/</link><description>Recent content in Moteur de Recommandation : Définition et Avantages on Développement Magento</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-ch</language><lastBuildDate>Mon, 21 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/recommandation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>We Love Customers : Améliorer fidélisation - Agence Magento LUMAO</title><link>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/recommandation/we-love-customers/</link><pubDate>Mon, 21 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/recommandation/we-love-customers/</guid><description>Quand on gère un site de vente en ligne, plusieurs stratégies sont envisageables. Parmi les stratégies marketing les plus utilisées, on oppose généralement acquisition et fidélisation. Ces deux stratégies sont pourtant complémentaires, voir indissociables. Au lancement du site e-commerce, il est indispensable d’acquérir le maximum de clients, avant de les fidéliser. Toutefois, Il est important de signaler que fidéliser un client coûte en moyenne 7 fois moins que d’en acquérir un nouveau.</description></item><item><title>Fredhopper : Améliorez la Recherche et le Merchandising</title><link>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/recommandation/fredhopper/</link><pubDate>Mon, 12 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lumao.ch/ecommerce/cms/magento/recommandation/fredhopper/</guid><description>💡 Cet article est désormais disponible dans sa version à jour sur le site Magento de Spiriit. À découvrir ici Sur un site e-commerce, il est essentiel de guider le visiteur tout au long du tunnel d’achat, de son arrivée à la validation de sa commande. C’est en effet le meilleur moyen d’augmenter vos chances de le transformer en client. Le moteur de recherche interne de votre site est un levier important pour atteindre cet objectif ; un [moteur de recommandation](/ecommerce/cms/magento/recommandation/) sera encore plus efficace puisque non seulement il guide le visiteur, mais il personnalise aussi son parcours d’achat.</description></item></channel></rss>